\input{../../../main.tex}


\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Колебания связанных систем}{11 класс}
	\libproblem{kvant}{247}
	\taskpic{
		Две бусины массы $m$ могут без трения скользить по проволокам в виде окружностей радиуса $R$ (см. рисунок). Бусины связаны пружиной жёсткости $k$. Найдите частоты собственных колебаний и моды системы.
	}{
		\begin{tikzpicture}
			\draw[thick] (0, 0) arc (0:180:1);
			\draw[thick] (0, 3) arc (0:-180:1);
			\fill (-1, 1) circle (0.1);
			\fill (-1, 2) circle (0.1);
			\draw[spring] (-1, 1) -- (-1, 2);
		\end{tikzpicture}
	}
	\task{
		Решите предыдущую задачу для окружностей разных радиусов $R_1$ и $R_2$.
	}
	%\libproblem{savchenko}{3.2.13}
	\task{
		В Земле прорыт сквозной тоннель, проходящий через её центр. Определите время движения поезда с выключенными двигателями по такому тоннелю, если влиянием вращения Земли на движение поезда и трением пренебречь. Радиус земли $R$, масса $M$.
		\answer{$T = \pi \sqrt{\frac{R^3}{GM}}$}
	}
}

\end{document}
